\setcounter{notask}{1}
\section{По прямой}


Въезжая на поврежденный участок шоссе, каждый автомобиль в колонне уменьшает скорость от $v_1$ до $v_2$. Какой должна быть
дистанция между автомобилями, чтобы они не сталкивались? Длина каждого автомобиля $\ell$.
\answer{\[\myboxed{ x > l \left(\frac{v_1}{v_2} - 1\right) }\]}
	
\subsection{}%Московские 1.3
Эскалатор метро движется со скоростью $v$.
Пассажир заходит на эскалатор и начинает идти по его ступеням следующим
образом: делает шаг на одну ступеньку вперёд и два шага по ступенькам
назад. При этом он добирается до другого конца эскалатора за
время t. Через какое время пассажир добрался бы до конца эскалатора,
если бы шёл другим способом: делал два шага вперёд и один шаг назад?
Скорость пассажира относительно эскалатора при движении вперёд и
назад одинакова и равна $u$. Считайте, что размеры ступеньки много
меньше длины эскалатора.
\answer{\[\myboxed{t_1 = \frac{3v - u}{3v + u} t }\]}

Записывая свои воспоминания, барон Мюнхаузен засиделся до поздней ночи при свечах. Обе свечи одинаковой
длины $l$ он зажег одновременно и поставил, как показано на рисунке. Скоро он заметил, что тень первой
свечи на левой стене неподвижна, а тень второй свечи на правой стене укорачивается со скоростью
$v$. Через какое время барон останется в полной темноте? Считайте, что $d_1 = d_2 = d_3$.  
%{1001}{1.16} Модифицированная
\begin{center}
	\getlibproblemsrc{1001}{1.16}
\end{center}
\answer{\[\myboxed{ t = \frac{l(d_1 + d_2 + d_3)}{v d_1} }\]}

\subsection{}
Время отправления электрички по расписанию 12:00. На ваших часах 12:00, но мимо вас уже начинает
проезжать предпоследний вагон, который движется мимо вас в течение $t_1 = 10 \unit{с}$. Последний вагон
проходит мимо вас в течение $t_2 = 8 \unit{с}$. Электричка отправилась вовремя и движется
равноускоренно. На какое время отстают ваши часы? 
%\setcurrentproblem{savchenko}{1.2.21} Модифицированная
\answer{\[\myboxed{ t = \frac{2 t_1 t_2 - t_1^2 + t_2^2}{2(t_1 - t_2) = 31\unit{с}} }\]}

\subsection{}	%Московские 1.9
Мэр одного городка начал получать жалобы
на большую автомобильную пробку перед светофором на главной
улице. Скорость машин при движении составляла $6\unit{м/c}$, а средняя скорость продвижения по пробке~---
всего $1{,}5\unit{м/с}$. При этом время свечения светофора зелёным светом было равно времени свечения
красным (время свечения жёлтым светом мал\'{о}). Мэр распорядился увеличить время свечения светофора
зелёным светом в два раза, а время свечения красным светом оставить прежним. Чему станет равна средняя
скорость продвижения машин по пробке? Считайте, что скорость машин при движении не изменилась. Учтите,
что при включении зелёного света автомобили начинают двигаться не одновременно.
\answer{\[\myboxed{ V_\textit{ср}' = \frac{2T_\textit{з}}{T_\textit{к} + 2 T_\textit{з}} \frac{1}{
                \frac{1}{v} + \frac{1}{u}} = \frac{2(T_\textit{к} + T_\textit{з})}{T_\textit{к} + 2
                T_\textit{з}} V_\textit{ср} = \frac{4}{3} V_\textit{ср} = 2\unit{м/с} }\]} 